期權一問

關於賣沽權
係咪只要張期權到期前隻股唔穿行使價就無事發生?

Yes

係 好易玩 但衰一次可以好甘
上年sp 1299 $67.5接左 60 手
如果渣到依家就好

但如果正股跌穿左行使價我就要用行使價接貨？

咁賣d大股沽權咪好易贏？

咁其實沽D內銀咪贏面好大? 例如939 @5$

Yes sp tsm aapl 每月執d零用錢

仲要留意margin maintenance

你10% 以外都無咩肉食架啦 仲要用一通先最平
你敢唔敢做100 張？

THX 巴打, 頭先研究左陣 939 D 5$沽權, 成交係0 如果直接SP 會唔會賣唔出奶野

點計法

Yes ar
But risk reward ratio too low
Assume over 90% win rate every time u earn 1-2%
Once you are wrong like losing 20%
U are fked and take long time to recover those loss

望左眼見張野今日升左成1XX % 有D性趣研究

losing 20%係點計出黎, 就係想了解下除左要接貨之外有冇其他風險 THX BRO!

每間行唔同，假期前會提升margin需求，市場波幅大嗰陣又會提升需求

OH THX, 咁除左哩樣同埋接貨風險,仲有冇其他RISK 要TAKE?

主要係呢兩樣
歡迎其他巴絲補充

有時仲要識roll上roll落 再加張 long 保底

你分清楚 long put and short put sin

1xx return 唔會出現喺 short side

可能係升左1xx% 想short 呢

試驗性質賣左哩張，佢個升幅係咪唔關賣出事？

應該係我都係想測試下 🤣

$9 一張 手續費都唔夠比啦

你知唔知自己做緊乜？ 佢升越多 你蝕越多啵
如果聽日建行跌3% 你可能蝕緊 300%

建議你都係唔好玩

係咁既咩咁我應該賣左佢定點 想了解下變化

大股平時唔係點郁, IV 好細
當一有消息, IV 一大, 錯方向就會大大獲

就係唔識想知清楚d

求知慾

你係係已經賣出左 你都係睇下書先學人玩
唔係輸死左都唔知咩事

我賣出左put ，如果唔想死應該點做

兩樣野
1. 你覺得到期日會唔會低過$5 ？ 唔會就由佢佢
2. 你想平倉你short put完咪咪long put返一張同日同價
其實你想賺100%+ 係應該long put
聽日如果大跌 你就可能$9 變$27

你依家做緊既野係 為左拎$9 賭上幾千風險 （當然939 唔會跌到$0
而你手續都唔止$9

錯。。
按金會浮動
第二唔到價一樣有機會比人行使
3323 9.02結算
我9蚊一樣要接貨

5蚊跟本冇肉食

2月得1個仙
1張賺10蚊

用富途ib做香港股票已經錯錯地
洗費貴阿

其實我只係想測試下真實變化 但中間d risk唔係太清楚，thx bro， 咁而家張野好似賣唔出

我最終係咪要蝕晒一手939? (佢一張＝一手股數）

咁都唔明
939 2月25 5蚊樓下結算咪拎5千出嚟買
唔到就賺9蚊

係9蚊阿
手續費幾錢？

點會 你驚咪 咪掛$7 實走到 蝕幾十蚊姐

不過比我就由佢啦 唔洗再操作如果939 真係$5 咪買左佢 坐一陣升返啦

有$5 既939 我都想入

10月唔洗5蚊

好既 完全明白 ，因為我問左身邊d fd大部分都一知半解攪到頭都暈先上黎搵高人

其實算啦 睇中玩下long side 咪算
再簡單d買窩輪牛熊 唔洗煩 控制注碼 知自己賭錢就得

Short 可以輸撚到你破產 我最多試過接 80幾萬貨

雖然接完升返 但果種壓力好撚大

所以我都係出一張半張試下算 ,總之THX巴打先

師傅明白了

無知一問，long call 同long put 係唔係唔洗按金？

吾好搞佢la
輸吾死你ge

要

你放咗未啊未放呢就睇吓個證券戶口log 死咗你幾多錢幾
有樣嘢應該係維持保證金